[足球撚綜合討論區] 賭波不睇波 賭來幹什麼? (4345)

齊羊

I

-3c 客隊刷呀

角啊

7c之後又冰

頂撚住呀

傑羅納半大242424

波爾多降盤

角先啦

船已跳，叫返角細了

補左

波爾多繼續回

9.5s 腳震

8.5s?

客4未

有得補都唔補

Yes

-1

客追和未

都有小小執 補啦

9.5s 2.48
我叫返轉頭

9.5b

客ng 有冇

有

7角咁撚大阻力

8C

88888

8

888

6.5s爆完要左9.5b
依加冰c
角球比狗賭？

轟咗8.5角大

比多兩隻

-2c 客隊刷呀

繼續

波爾多回到平半 好想買

黎多兩個

8 左 咸咸跳太快

賽前買左9.5b 宜家跳唔跳好

同路

永無足水角 dllm

屌你 客係咪咁廢

有feel神9完..想跳了

陪我 我唔跳

客識入波未

又刷分

拉素個場都回幾個盤

可以2:2未 個平半企咁硬

好啦咁

以為你7.5

屌唔撚係啊

賺水位又爽死

點都有贏

我都係咁補

主勝頂實

比多兩隻啦屌

客4 fast

ok嘅 客一日未入應該都有

9角執4000
8角執24000
老虎蟹都要頂住

客堅廢

1.65易撚到

屌你老母比兩隻我

支持

波爾多有冇陣睇

咁我唔嗌角了 派我ok？

咁樣gel 低裝左少少

客入未

咁撚7廢架客

我9.5b..比次機會

-2c

Me2

互派ok？
8角我派你
9角你派我

9.5b 9個都要輸

幫你嗌 派我ok？ 叫波專員

-2屌啊 心臟病

Dllm 桑坦德 blacklist

-2c 兩隊都刷呀

爆左9我全力幫手叫

我買左7.5

仲有機會買先算啦

快呀 整個2連c比我

半大已死

快呀 我失控啦

降班

快角啦好無

波爾多大家買咩

買羅馬會唔會好戇居

快撚啲降

大波

小注半大

屌你老味角呢

唔記得左買波爾 盤都轉埋

波爾平半盤，我無眼花啊？

客角球入球

角細在野黨唔出聲了
希望各位角大黨羊大錢

9未

-2c 兩隊都刷呀屌你老味

9了

9

刷埋10C

兩場杯賽真送錢冇人信？

-1c 爆爆佢

999999

-1c 兩隊都刷呀

入啦客隊

9！

桑坦德呢隊野廢撚到 降班啦

比多隻我 快！

客

真係傻鳩 因為張紅牌

一隻 唔該

咪撚神9完啊屌你老母

主神救

10c

10未呀屌

10c!

神9完場我立即失控

角球神又中

10c GOALLLLLLLLLL

10

10 GOAL

無紅牌就唔會有咁多角

10c gel

屌你老母心臟病 有10了

搞掂

恭喜各位9.5手足
有無人派我？

基羅納半大又撚狗

個和企得好硬

半3全10

話咗

真

終於叫到

半大

角大黨大勝

關咩事 客隊落後就刷了

2:0

10角？

叫撚足90分鐘

好在冇跳

中

11.5b？

2:2未

隔離又半大

客有冇絕和劇本

有冇補

仲追

2-2未

11

無 客廢到

第一次跳

和撚到咩
咁撚垃圾

唔好貪了 9.5汁番身彩

定喇 客踢多個又落後 正常都才角
加上mama有出呢場

講完即刻入 基仔2:0

呢幾日咁撚多半大

羅馬拎隊波好撚鍾意刷角

屌 信念唔夠緊

冇 咁撚廢

半3全11

波爾多有無陣睇？

半大黨

突然爆角

都叫有錢收 加刷分

開波前明明見你話今日最正路係西乙角大跟左

G chi

屌心靈no goal又中
不過得2.2幾咁低水唔想練心

客仲未入
早知買角

叫足全場 搞撚掂 謝謝大家

我衰怕死

絕和戲碼準備

好彩臨尾有補返9.5b本身仲9.5s

gchi

早知唔買客

咸巴仲玩?

原來你買咗
主gel了

契爺

贏返6仔錢

今日輸200$
好難賭

兩場西乙半大和味到

補幾耐

hello

3

3.7x3.2

咁都和唔到。。

好彩補左 嚇死

波爾多好吸引

屌 以為賽前角細 又輸1注

帕爾馬想等即場大波，不過好眼訓

我再講一次
兩場杯賽上盤is送錢

12

I am totally agree with you

邊隊12

12C
角大正氣到呢

Who 12

客隊咁都追唔到

痴線 喪刷角

降盤先買下？

12C

好癲 爆角

屌11.5b @3.8冇入

角

想等2.5足水

完未牙

仆你個街快啲完場喇

完

我超 波爾多出半副選 但全部識入波
個龍後備就驚小小姐

聽日又可以bin彪哥了

大波算啦

邊個話2.1x超高水下盤會開硬

留意下先

No goal cashed

有冇心水

呢場平半點輸呀屌

彪哥

蠢撚左 pk 剩係跟左mao無跟咸巴

有燈bill加持 戰神卡照贏

角大點買都收錢
全日最正氣
衰信念捉得唔夠緊

早水-0.5/1 盤好啲

幾條過關叫緊胡 生性呀

馬會網播波仲lag過人地網上link

正氣到

你中幾場

叻啦

羅馬 柏爾馬 咩環境 唔識意甲野

Tg gp 水全滅
抄水抄得咁明顯

羅馬轉盤應該小勝1球

今日應該冇輸過 暫時全中

依個爐賣料賣得好能廢

叻

係角大要咗3格 不過我大注咗8.5b 所以贏少少

拎住一球果陣出黎jer

真係好撚廢 波post依兩日應該無人輸錢

我整咗條聽日嘅角大過關 有冇人啱

訓 波爾多盤 羅馬半大盤

半客？

放心呢個世界大把人比錢佢 你有你笑 佢錢照袋

講啦望

呢場真係比狗賭
買咗主盤先得嗰1.65
仲要一開波輸一粒
之後追和
之後反cup
之後條on9仔慶祝兩黃一紅
補埋分分鐘得番1.5x
贏嘅都唔夠通波仔
一句講晒 屌你老母馬會

對左

明天事明天了

可能我針呢

落到半一 唔識睇意甲陣

聽日清潔龍角大啦

等即場水

波多盤伏

老泥cup中
帕爾馬直屌主勝

唔驚佢冰？

有人話聽日事聽日了 咁聽日先po

澳假繼續半大

我要羅馬細波

咁半2全2啦

屌 邊個衰多口 我想要不加蛇早水

驚東咩 墨勝咁刷得

如果阿德出正選陣，就唔會冰

Ok deal 唔好爭

收到 咸巴 聽日即場上黎望望

一時時....

有D想買法盃大波

會繼續屌波既爸打 溫馨提示 羅馬fb有live睇

咁快趺左

2/2.5

暫時連登冇大船兩邊都有人買
所以自己擲銀仔啦

補咩？

兩粒最少
但有無第三粒真係一個問號

場西乙垃圾到........慶祝慶到兩黃一紅，條ON9真係打靶
輸 主FG
輸半 3/3.5b
贏 主3rd NG / 9.5B
仲有一舊水贏.....真係刷分

好鬼 波多係咁升

臨尾好彩睇一睇 補得切

快刷C

羅馬 1.99落到1.86 skip算

咁都係唔買住

咁勇..

又收息

....

比我一定唔夠膽

扑多野2.5s腳震

波多點解封波膽?

叫做打個和 走到算係咁

又係你

傾緊數

波爾多對家係咩隊黎

波爾多禁屌

法丙

波多野結衣著咩衫

半大唔派邊有錢倒

波多野結衣入左未

丙

唔著衫

鬼到

唔着衫

fg 1.63?

👑 #盤TEST
桑坦德 [0/+0.5] @ 2.26 💸
羅馬 [-0.5/-1] @ 1.86

唔主動入，比人入啦

買左波多 係咪死得

Same

燈賭會

冇角冇起腳

full team or not

有角未

睇賠率死梗 睇場波就禁屌人

拎個零頭出黎買2/2.5大算數
反正過2倍，兼且預半格博全格，我點都有優勢
聽朝對功課

其實呢d係咪真係明話你知係假波黎

1.91

轉左1.5/2

d賠率咩事。。。

又跌到1.82

1.75了

今日d波好撚假

個大細盤轉得咁撚快

捱到眼訓咪等足水入貨囉
不過小注算啦，唔好大注

訓練緊 角大角細 ，睇好 波多野 角大！10.5B

睇多陣再買

999

1.9落到1.7

入球大既請驗腦

羅馬點部署？

即時盤仲企好硬，波爾fg

睇唔透

蝗賭會班燈都要左

真
冇諗過回到咁都真係送錢

Snooker都賭埋

咩叫讓球

上盤日追到斷算 無謂鬥氣

波爾多針左啦，根本唔想贏

見個減號鳩禁落去就得㗎啦

撐你呀 空難

其實都幾好睇

唔係反手gel... 但有睇直播就知波爾多係廢

羅馬 半大

yy

跟$200燈下先

咁波波入啦

不了 一場打幾粒鐘 衰過nba

-1和

有冇羅馬直播

羅馬強陣？

有冇波爾多半大手足

Fb:AS Roma

我 想針

波爾半大24

羅馬有角球賭 點？

一開波即落10.5

2.5/3b足水入唔入得過

1:0

Dllm

波爾多

1:0?

我屌

波爾多隊垃圾

波城1:0

世紀假波

屌你個媽閪

笑死 垃圾

好彩買1.5/2b
真係假過鬼

波goalll

直屌波城主勝？

屌你老母 法丙啊你法甲

波多？

頂買緊主第一球..

客cup

又準備開大

讓平半仲敢買

好彩買平半啫屌你 買半一都唔知點叫

丙組呀大佬

法丙都打輸 執左佢啦

丙組仔pau加油

on9假波

感覺會2:0

又準備上演反cap

屌你老味

點解唔比買下一球
明明入左咁柒耐

和

打法丙都輸

法甲打法丙讓平半都仲夠膽買

支持丙組仔
雖然感覺假波

半大快 波多野生性啦

冇眼睇 訓

波多1.5

波爾多半場cup到派一個200

我

我了

波多晉級有2.1

難

lm

Ok

🦶乜撚

可以

1.5s點部署好

買波BG

買客晉了

針了

Lm

踢法戍啦去

希望意盃0:0

腳都唔起點入波

可以踢左法丁先

和波係咪12碼

之前雷恩踢盃都係咁

羅馬半大24

羅馬即場大細波咁快升盤

Hi

羅馬禁屌

假波

羅馬ng 1.47好吸引 想轟

Gchi

皇賭會嚟 我今日+$60

唔起腳就比人入啦

唔好燈我羅馬啊

開罐巴今日贏唔少啦

希望你買得唔多啦手足

贏10000 岩岩好

波多正式加入空難行列

IFC好凍

好難啦
帕腳都未起過俾人禁住屌

羅馬個龍成個史奈達咁..

波爾多廢到。。。

波爾多其實真係唔使驚 上半殺完半客飛 下半一定開返低水盤

羅馬fg?

40分前入一粒定驚ok?

波爾得一起腳 真係下盤穩如狗

巴打同路？

羅馬波爾兩場大ifc見？

加油呀羅馬

羅馬我信你得

同呀上面有po飛 最多咪輸半

羅馬大船

巴打 我冇錢搭車 可唔可以兜埋

羅馬又想西埋一份？

手持 波城NG 羅馬10.5 大 IFC 好凍

1:1

11？

波爾多高！

上半同我杯左佢

上盤！！！

羅馬入未

波goallllll

又笠得幾靚

仲諗住等半場買反cup

好彩補左波ng 波進級

波爾多半客24

針！

希望你唔係買太多啦

巴打買得大唔大

話撚咗 波爾多驚閪咩

波爾多 1.5/2B 半場收息

法盃下一隊入球邊隊

係咪暫時全部半大。。。

巴打
我跟左你

羅馬半大叫喊區

話咁快晉級就穩贏

2:1

係囉

羅馬封左

屌

2-1笑撚死 全大埋

On9 真係開3球 俾人杯

要驚了

。。。。。

Dllm 又要叫過

羅馬操盤手去柯屎？無啦啦封

半場全格埋

笑撚死

Rip

No goal互射12m
波多一開始射失
後尾主隊自爆
波多晉

輸9硬

屌 買盤要斷了

收把臭口啦

多左

笑撚到仆街

真係笑撚死

笑撚左

求派

笑死

開心都冇2分鐘

屌你老母 笑撚死我

唔好gel得唔得

差兩個組別 ？

屌你老尾
第一球買客
第二球買主 岩岩好相反
撚9我

一齊入個羅馬細波？

追和就係到gel

我買波城NG 就波爾多入 ⋯
買波爾多NG 波城入

法國波係俾狗賭

點解

一早買咗大波 cashed

買得切？

羅馬入波未 我震緊

呢場真係輸都抵幾撚好睇
我輸就冇所謂 波爾多幫下跟咗我嗰個巴打喇

渣住兩個盤 一個半大 抖抖了....

咸巴個2.25 半場收

勁到

有冇興趣買少少帕爾馬Ng

帕爾馬半場贏埋派

一買完即入⋯⋯⋯

有興街買no goal

支持你

咸巴呢啲先信心

買左羅馬⋯⋯

好撚彩有跟到佢

點解法國波特別多呢啲
係咪cls

你講小句野冇人話你啞，仲要唔係反手撚

4/4.5 好似買得過

買左羅馬半大

羅馬2.5大 10 1 100

羅馬ng有冇手足支持

全部叻㗎
一邊跑多兩下個差距已經冇左

羅馬8射全唔中門 點搞

盲人足球

快入

買左幾錢

gel少兩句就唔入咩 要入就要入㗎喇屌
講嘢都唔俾 你林奠上身呀屌你老母爛臭閪 輸唔起就咪撚賭喇

法丙爽

針埋呢注⋯今晚停

加油呀巴打 我幫你叫埋呢半場

羅馬點做到10射都唔中龍

型到

桑坦德追和未

加油

我覺得會。。。

Gel頭撚都唔撚屌你？你燒撚壞腦？
我呢場又唔係大注，平注我輸得起，嬲係嬲在有人gel仲要唔係反手撚姐，傻鳩

彪哥： 高水下盤唔轉多數有

柏爾馬反擊仲有威脅 起碼中下龍

反cap左啦 2.23全格食撚滑

輸半都執到

打咗成晚機 冇mon到 早知skip

改咩名好

劇本係2:2 12碼客晉

羅馬9.5 B Gel

都唔知條友係扮on9定真on9
我講多兩句就入波仲邊撚度洗踢

咁小事唔好鬧交啦

波城萬歲！

長井狙擊手2

改30424488

乞錢如臨大敵

唔好鬧交 幫手叫下羅馬半大

要鬧就鬧我啦 嘻

神奇更衣室

你買兩邊晉級都已經夠你贏

屎波寧d hold波同分波睇到想熄電視

你同開罐好大仇口？

Gel頭撚都唔屌得？佢真係傻撚左
原本都無屌佢叫佢收下聲，攞黎柒

半主頂到仆街40分比人追和再奇蹟生還
過山車

羅馬呢注上盤睇落都幾危

羅馬11射0中

點解咁問？

點解唔買客 唔和波點打加時 莊點cap錢

睇住啦，48分鐘3-1

係咁貼acc

41073193
27600449
40589612
25335022
自己揀個

基羅3:2派200

咁你停硬都得啦巴打

呢場遲左起身買唔徹

唔知係好事定咩

羅馬有角未

輸兩口ng停下好d wo

大家咁講 我就廢撚事覆鳩佢
總之都係嗰句 波po大撚把人gel 如果你覺得hel完會影響到場波嘅 我真係冇嘢好講 你咁撚本事就屌撚晒咁多條友
我就講完 你要繼續屌就隨便

l

買兩邊晉除翻都有0.5水食

仲要我估客NG低水到補唔到
去左痌篤尿行返去電腦前面坐低就封盤差D嘔血

Me

屌 咁樣唔撚入 完場

仲玩緊
而且我發覺真係有人咁得閒 日日撞一次

Roma

波爾多cup撚硬 gel定先

羅馬奇蹟半大派夠500 屌你老母4串1又針一場

你仇家多

27600449好似幾好

不了

笑4

25335022

仲有19797965 條撚樣食人血饅頭

拿我發誓唔係我撞你

老實講 我波post應該無仇家
仲要成日派錢

有冇問過馬會改唔改得？

開個馬會WEB COPY AND PASTE都唔洗5秒就搞掂

Ok 又擇低咗

瞓了 早抖大家

我知
我信你寧願回下post都唔會咁無聊

羅馬未入波都係一直呢個賠率仲唔快啲

長眠吧

應該係彩，佢用bot每日幫你login 3次

未問
聽日問下啦

衰咩先比人狙擊咁耐

羅馬

667

波多仲有冇機

玩到自己有時都精神失常

同

帕爾馬！上

羅馬入啦屌

我應該咩都無做錯
我波post和平使者嚟

自爆就預左，佢無衰任何野

Btw好耐之前波po自爆都唔會玩咁耐，一個po後就忘記哂

羅馬大波24

羅馬最近斷層式下滑 追對家

肯定係做左D衰野先比人記咁耐
平時兩三個PO都唔見左

我應該衰派錢

唔好問我 我拎白卡貪玩

屌你羅馬快入！！

衰派得唔夠多

點解法丙可以贏法甲

是但一隊og la

因為未派我

派我

689！

排隊啦手足

羅馬幾撚時死

兩邊都唔識射龍

羅馬多角到

起腳了

唔比買角

3042個角

之前雷恩法杯主場和法丁添

意盃場場半大 得今場無？

波已多 入未

邊隊

長封唔知想點

11射11唔中...
羅馬

真係假到

羅馬2.5s頂唔頂到呢

屌 半大含

羅馬個場中伏

封乜角 又輸唔起

封完未

波爾多反cup得唔得

終於搵到個同路者

齊叫

9.5B 穩了

1.5b?

4場輸最低水個場半大 cls

串起咗3串4咗基羅半主同波爾多半客如果呢關中就唔使輸

買角好入球

多2-2 嘅話點補

呢場客晉2.35同派錢有咩分別

甲對丙都要叫

波個場咁少起腳嘅

中柱

主晉

識撚踢咩

2-2都輸半 想補咩

200咋...小戶

大波慘死 求半0全3

頂⋯波爾多個場似冇入球⋯ 補個冇入球先

半大 上盤 同NG

2.5b？
好似好低水1.62

點會 踢硬加時12碼

波爾多和
早餐注

先輸1注半客 一球都無
麻煩佢下半場拿拿聲整3粒

Yes on99兩場揀一場 揀左呢場

波多cup

唔似，似主2:1 殺曬全部

快

波爾個場睇即場踢到狗屎咁，最多和

岩岩客差d入

呢場睇落係1-2球格，下半先買

反而波果邊，買左半大，上半場買左2/2.5b

依家等緊完場

戰神咕有冇

波爾多真係垃圾隊

呢場點都買晉級 點會有人買盤

Cuppppppp ahhhh dllm

早幾年有場華素爾對仲係英超嘅雞湯平手盤
最後3:1

屌又中楣

心諗最多和，點鳩知會比人入兩粒

認真有睇直播
波爾多完全冇能力入波⋯

波多

有冇link

22未

我睇reddit stream

32強波多麵玩野踢假

有冇人買波爾多ng 有兩倍

輸少當贏

一定仲有一球

波爾多 4.5b gg

補左先算

我依家1 注 主NG 1.5注客晉 2注 冇入球

輸少當贏

波多野根本廢

Cup plz

羅馬糕 比多兩粒

0:1

羅馬咪炸呀

呢球幾靚

3:1再3:4 fatfat

羅馬半場唔入

冇炸到

Goal

唔會炸啦 靚射

早知買羅馬咁正氣

屌終於叫到

比多兩粒啦

我俾波爾多迫到癲左

羅馬入多球就夠

羅馬呢隊閪野次次諗住佢玩野買半主都鳩既

2:2未 我個客晉ar

算啦，呢d波唔補好過補

羅馬入多粒 ！

80分左右入

Roma加油

未完場噴咩水

咩環境單野 排期上左地院未

轉錯鏡頭好似

波多到依家都唔換人，就知踢假

波爾多入埋我就收錢啦

派我ok?

多

基羅納未派彩？

波多唔會入波⋯2:1 完⋯一定

換3件喇喎

你預三粒鐘

下個月

完場先
彩下多仔生唔生性啦

我啦 買左5k多

blessu

買左波多讓球 點補飛

羅馬0:2得唔得

波爾多換人未呀

補羅馬角大好過

未驚過 告閪到咩

法國杯唔好太大注 psg都比甘岡5分鐘反cup 拎埋冠軍

搞咩

波爾多ng

依家幾多角

我會啦

希望得

唔知detail啦
無事就最好

波爾多完全唔想入波

準備81分鐘

點解365 7角 狗會6角

羅馬錯角?

波多班老屎忽成日以為自己好扭得 下下自己推咁點入呀

操盤條友係咪訓著左

波多cup一個200

球探6

姐話365錯 屌

和都偷笑..

羅馬20未 穿盤

Roma你整多球啦

10.5大得唔得

羅馬0:2 0:3

掃左2注應該訓著左

1.64 1.7

仲開7角

1.77最尾一下
但365 8角 佢依家7

22

2:2都話80分左右

Cup ahhhhh dllm

2:2 goal

7角了 原來365fake

劇本開始

哦哦
咁都收錢

屌你係咪未來人黎

Cap呀扑多野

幾時得

下半場1c姐麻。。

和係咪加時？ 定直射12碼？

原來7c

快手喇波多 幫下5000巴

和波踢加時

10.5大奇蹟叫

直射
好期待

多謝

羅馬9.5s 腳震

隨時和波主晉

羅馬串波爾多 2串1 3000
Casheddd

波爾多 呢場 和 要唔要加時？

加時

波cup

波多野猛尻之入球

直射12碼

邊個波

波cap ！

角未呀 羅馬

20未成皮嘢穿盤未 驚撚狗又11

Bet365有得買加時贏

波多仲係到妹，唔係以為12m贏硬啊

買左3.60倍 客晉

多野

馬後炮
睇咗365 80分鐘前波多無波入1.1 估佢撚狗80分鐘後即入

食注ng算
睇盤似和唔敢。鬼到爆

角大好無

劇本波

羅馬個大細仲係2/2.5 馬會睇好仲有波入？

撚狗終極mode ... 和波主晉 或者主絕殺

羅馬10.5s腳震

有無角大手足

波多爾快入

有！

應該12m主晉

主晉？ 覺得客晉賠率太高，想睇12m主晉

封

震乜 我買大就已經震死

馬會封角打算封到幾時

羅馬快手2:0得唔得

封到完場都未買到

ok

羅馬Ng

想派

LM

Cupppppppppp

我大針到咁⋯靠你

Cup佢老母波多野

多有冇貨

Cup

補幾

Kalinic

屌馬會唔比人入角大

史摩寧屌你老母

角呀

唔知封乜

波爾多個場有加時踢

9未呀

角球大細 星期四 7 帕爾馬 (主) 對 羅馬 (客)
大 [9.5 個] @ 1.64
6蚊搭車 快

特登加時先贏

封住 入唔到

23 plz

馬賽d fd 長期法杯輸盤

波多輸埋佢得唔得，唔想你贏

名利雙收

講左成場和波無人信

甲組對丙組讓半一

夠薑既拎輸個半格推埋波爾多晉

羅馬比多粒

blacklist 賤種波爾多 假撚到

9.5b奇蹟cashed

羅馬12m

羅馬10.5s 腳震

12m

法國太多假波

最撚假都係psg 輸比甘剛 同埋聖伊天主場輸1:6

Cccccc

Penalty for roma

Roma pen

中晒手 12m 100%

點買

主晉支持，利申無買

1.53

0:2

似客啦 成場波留力做戲

變角！

波爾多全隊空難死冚家剷

比多粒

你地加油 法杯不了

02了

祝巴打好運

10.5大到就派 唔洗lm住

羅馬比多球

羅馬大波角細易到

same
嗌多粒羅馬好過

羅馬比多粒派 5抽1

射得幾靚

20頂實夠

意杯 場場上盤 cls 上盤週 lm 星期六日 勁多下盤

Roma 3: 0 ok?

邊個話12m，踢加時wo

Dllm羅馬 平時聯賽敢廢 盃賽敢正氣jm9

波爾多全隊空難冚家剷 條串就係斷佢 祝佢全隊送中比人雞姦

比多球啦 唔好頂

屌 要加時既

想睇12m

踢加時客晉都有1.5

你邊度鄉下

fail lol

咁咪仲好，睇完意盃睇12m

唔洗睇 一定入12m架 做戲

我條三串一都斷佢

馬ng有機？